{
    "question": "Bisa tolong buatin teks eksposisi tentang politik, minimal 4 paragraf?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Politik adalah sebuah kebijakan terorganisir dan digunakan untuk \nkepentingan orang banyak atau rakyat. Tahun 2014 nanti Indonesia akan \nmelaksanakan pesta Demokrasi untuk memilih partai politik, Calon \nlegislatif serta calon Presiden dan Wakil Presiden.  <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "momen-inersia-adalah-585",
            "question": "Momen inersia \u00a0adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen inersia adlh hasil kali dari massa dan jari jari di pangkatkan 2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Momen inersia\u00a0(Satuan\u00a0SI\u00a0: kg m2) adalah ukuran kelembaman suatu benda untuk\u00a0berotasi\u00a0terhadap porosnya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-monolog-376",
            "question": "Contoh teks anekdot monolog \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh puisi anekdot :<br><br><strong>Saat Ingin Belajar<br></strong>Maksud hati ingin belajar<br>aku malah ambil remot tv<br>maksudku ingin belajar<br>aku malah main hp<br>bukannya fokus belajar<br>aku malah buka facebook<br><br>betapa susahnya belajar<br>menonton yv tiga jam aku kuat<br>membaca sebentar aku mengantuk<br>main hp berjam - jam aku sanggup<br>membaca buku aku lambaikan tangan<br><br>mengapa diriku ini ?<br>mengapa seakan berat lembaran buku itu?<br>mengapa kemajuan teknologi membuatku malas?<br><br>betapa sulitnya mematikan tv<br>betapa sulitnya meninggalkan hp<br><span>betapa sulitnya membuka buku</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kata-nomina-dari-kata-dasar-pilah-kelompok-jenis-besar-kecil-511",
            "question": "Apa kata nomina dari kata dasar    pilah\r\nkelompok\r\njenis\r\nbesar\r\nkecil\r\ntumbuh\r\nsama\r\nberbeda\r\numum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pilah = pemilahan, pemilah<br>kelompok = pengelompokkan, pengelompok<br>jenis = penjenisan,<br>besar = pembesaran<br>kecil = pengecilan<br>tumbuh = penumbuhan<br>sama = penyamaan, pensamaan<br>berbeda = perbedaan, pembedaan<br>umum\u00a0= pengumuman<br><br>mohon di maklumi kalau ada yg salah !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499",
            "question": "tulis ulanglah anekdot \"Puntung Rokok \" tersebut dlam bentuk uraian monolog . Caranya, ubalah kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimat langsung.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semoga membantu :)<br>File terlampir<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499-1.txt"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-pertentangan-ekonomi-atau-politik-di-indone-643",
            "question": "Contoh teks eksposisi pertentangan ekonomi atau politik di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia akan melampaui jerman dan inggris mungkin sih,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-bertata-organisasi-kh-454",
            "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-nanyak-bermonolog-itu-artinya-apa-yah-tolong-bantu-dunk-362",
            "question": "Aku mau nanyak bermonolog itu artinya apa yah??\r\nTolong bantu dunkk :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Percakapan di awal / berbicara sendiri . <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satu orang yang berbicara/<span>\u00a0pembicaraan yg dilakukan dng diri sendiri;</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perasaanmu-sebagai-perempuan-195",
            "question": "Bagaimana perasaanmu sebagai perempuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan perempuan itu mudah berubah ubah ._. kadang kita merasa bahwa dunia gak adil buat kita, kadang kita merasa bahwa kita gak pantas ada didunia, dan juga kita merasa bahwa kita pantas dicitai ._. /apalah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-silogisme-negatif-892",
            "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-prosedur-kompleks-beserta-kaidahnya-964",
            "question": "Contoh teks prosedur kompleks beserta kaidahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Menyambungkan Komputerdengan Internet Menggunakan Modem Eksternal<br><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Dewasa ini, internet merupakan media paling revolusioner. Banyak pengembangan-pengembangan pada internet, salah satunya adalah perkembangan akses internet menggunakan modem eksternal. Bagaimana cara menyambungkan internet menggunakan Modem ? Berikut langkah-langkahnya :<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pertama, siapkan satu unit computer dan modem eksternal usahakan modem dalam keadaan baik dan sudah diisi pulsa. Pastikan juga terdapat port yang bisa digunakan untuk menyambungkan modem dan pastikan pula, computer menyala.<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Jika modem dan computer siap, colokkan modem pada port. Lalu computer akan secara otomatis mendeteksi keberadaan modem.<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Selanjutnya, bila modem sudah terdeteksi maka program modem akan muncul dan kita bias langsung menyambungkan computer ke internet. Namun, bila program modem belum terinstal maka kita harus menginstalnya terlebih dahulu. Bukalah modem, lalu klik setup installer modem (program untuk menginstal modem). Selanjutnya, tunggu sampai proses pemasangan selesai dan program modem siap digunakan.<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lalu, bukalah program modem dan klik \u201cconnect\u201d untuk memulai proses penyambungan. Setelah proses penyambungan berhasil maka internet siap digunakan.<br></span>pembahasan<br><br><span>Struktur\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Judul<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tujuan<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pendahuluan<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Langkah-langkah<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penjelasan setiap Langkah-langkah</span><span>Karakter\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan kalimat perintah<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan konjungsi<br><br></span><span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk urutan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Selanjutnya, Lalu, dll.<br></span></span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk syarat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Jika</span></span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}